---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ቁርዓንን የፃፈው ማን ነው?
date: 2024-07-08
description: ቁርዓን፥ አሏህ ለነብዩ ሙሐመድ (የአሏህ ሰላም በእርሳቸው ላይ ይሁን) በመልዕክተኛው ጂብሪል በኩል ያወረደላቸው
  የራሱ ቀጥተኛ ቃል ነው።
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/ch1-1.htm
  title: islam-guide.com
translator_id: 573104
---

አሏህ የመጨረሻውን ነብይ ሙሐመድን {{ $page->pbuh() }} ከእርሱ የተላኩ እውነተኛ ነብይ መሆናቸውን ባረጋገጡ በርካታ ተዓምራትና ብዙ ማስረጃዎች ደግፏቸዋል። በተጨማሪም፥ አሏህ የመጨረሻ መፅሃፉን፥ ቅዱስ ቁርዓንን፥ የራሱ ቀጥተኛ ቃል፣ ራሱ ያወረደው እና የማንም ሰው እጅ ያልገባበት መሆኑን በሚያረጋግጡ በርካታ ተዓምራት ደግፎታል።

ቁርዓን፥ አሏህ ለነብዩ ሙሐመድ {{ $page->pbuh() }} በመልዕክተኛው ጂብሪል በኩል ያወረደላቸው የራሱ ቀጥተኛ ቃል ነው። ነብዩ ሙሐመድ {{ $page->pbuh() }} በልባቸው ሃፍዘው ከዚያም ለባልደረቦቻቸው በቃል አስጠንተዋቸዋል። እነርሱም በተራቸው በልቦቻቸው በመሃፈዝ፥ በፅሁፍም በማስፈር ከነብዩ ሙሐመድ {{ $page->pbuh() }} ጋር ሆነው ገምግመውታል። ከዚህም ባሻገር፥ ነብዩ ሙሐመድ {{ $page->pbuh() }} በያመቱ ለአንድ ለአንድ ጊዜ፥ በህይወታቸው የመጨረሻው አመት ደግሞ ለሁለት ጊዜያት ቁርዓንን ከመልአኩ ጂብሪል ጋር ገምግመዋል። ቁርዓን ከወረደበት ጊዜ አንስቶ እስካሁኗ እለት ድረስ፥ ቁርዓንን ፊደል በፊደል በልቦናዎቻቸው የሃፈዙ እጅግ በርካታ ቁጥር ያላቸው ሙስሊሞች ሁሌም ነበሩ። አንዳንዶቹ እንዲያውም በአስር አመት እድሜያቸው ሙሉውን ቁርዓን ለመሃፈዝ ችለዋል። ባለፉት ምዕተ አመታት አንዲትም የቁርዓን ፊደል አልተለወጠችም።

ከአስራ አራት ምዕተ አመታት በፊት የወረደው ቁርዓን፥ በቅርብ ጊዜያት በሳይንቲስቶች የተደረሰባቸው ወይም የተረጋገጡ እውነታዎችን ጠቅሷል። ይህም ቁርዓን የአሏህ ቀጥተኛ ቃል መሆን እንዳለበት፥ በነብዩ ሙሐመድ {{ $page->pbuh() }} ላይ ራሱ እንዳወረደላቸው እና ቁርዓን በነብዩ ሙሐመድም {{ $page->pbuh() }} ሆነ በሌላ በየትኛውም የሰው ዘር እንዳልተፃፈ ያለጥርጥር ያረጋግጣል። ሌላ የሰው ልጅ ። ይህ በተጨማሪ ነብዩ ሙሐመድ {{ $page->pbuh() }} በእውነትም ከአሏህ የተላኩ ነብይ መሆናቸውን ያረጋግጣል። ምጡቅ መሳሪያዎችን እና የተራቀቁ ሳይንሳዊ ዘዴዎችን በመጠቀም በቅርብ ጊዜ የተደረሰባቸውን ወይም የተረጋገጡትን እነዚህን እውነታዎች፥ ከአስራ አራት ምዕተ አመታት በፊት የሚያውቅ ሰው ሊኖር እንደሚችል ማሰብ ከአእምሮ በላይ ነው።
